[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(26)

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋枱式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1 to 25, search for "[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家"

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO

WASAPI
WASAPI係用作避開Windows audio core 個 resampling.
用Exclusive mode(獨佔 mode)之下software可以要求獨佔個audio device (e.g. DAC)，其他program 唔可以同時用同一部dac出聲，而且唔經resampling
所有 program 預設用Shared mode，將唔同program 聲resample 再mix 埋先出dac
傳送audio data個時會有push mode 同 event mode揀

event mode vs push mode
push mode 下program keep住定期問DAC幾時可以收data，等到DAC 答ready 就send data比 DAC。部份DAC有機會因為buffer問題而有decode 問題
Event mode 之下program 準備部份data，等DAC 自己向program 問program data，program先會send data。Latency 會低過push mode。
Event mode 要DAC support先用到。

dBFS
電路訊號強度單位

LKFS
人耳所聽到的loudness level單位，並非電路訊號強度

MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"

(前稱 massdrop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650)

工具

呢個 website主要 gen啲tune 出嚟 check frequency response , 左右聲度同左右有冇反相之類
唔只耳機, 試喇叭都會用得
check 有冇左右反相重可以用下面呢條 youtube 片, 佢會話你知幾時段音樂會刻意反咗相:

headphone power calculator, 可以用黎計headphone 要幾多watt / 電壓先夠推

FAQ
Frequency response 與聽感關系

headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。K240S/K240 mk II (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SHP9500 (open back)
。SR60e (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。ATH-MSR7b (closed back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) () (DT990 都係250ohm 以上好d)
。HD58X (open back) ()
。HD 6XX (即係HD650) (open back) ()
。HE4XX (open back, 平板) ()
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) ()
。X2HR (open back)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。deva (open back, 平板)
。DROP + MRSPEAKERS ETHER CX CLOSED HEADPHONES (closed back, 平板)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) ()

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) ()
。Meze Audio 99 (closed back)
。PM-3 (open back, 平板)
。Sundara (open back, 平板)
。th-500rp (open back, 平板)
。th-t60rp (semi-open back, 平板)
。VECLOS HPT-700 (closed back) 已停產，貨尾唔多

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。Ananda (open back, 平板)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)
。T1 2nd (semi-open)
。W5000 (closed)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子：
。ADX5000 (open back)
。D8000 (open back, 平板)
。Empyrean (open back, 平板)
。HD800s (open back)
。HE-1 (open back)
。LCD3/LCD4 (open back, 平板)
。SR 007 mk2 (open back)
。SR 009s/SR 009 (open back)
。Stellia (closed back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。KPH30i (closed back)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。Porta Pro (closed back)
。T51P (closed back)

Headphone 架(歡迎提供推介)
。ADV. DUAL SUSPENSION HEADPHONE HANGER

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Fiio K5 Pro (Combo)
。Magni (純AMP)
。ifi zen dac (Combo)
。ifi zen can (純AMP)
。JDS Lab Atom (純AMP)
。smsl SU8 (純DAC)
。Topping Dx3pro (Combo)

2-4k:
。A4BL (Combo)
。aune s6 (Combo)
。Burson Play (Combo)
。Monolith by Monoprice Desktop Balanced Headphone Amplifier and DAC with THX AAA Technology (Combo)
。Soekris dac1101 (Combo)
。THX AAA 789 (純AMP), 限量發售
。Topping D70 (純DAC)
。Pico power (純AMP)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)
。DA250 (Combo)
。micro iDSD Black Label (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
。jriver (Windows, Mac, Linux)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

lm

LM

留名

10k 以上推介有未？

10k以上係個人喜好體現，其實好難推介

Focal Clear

Abyss 1266TC

LCD4

SR007Mk2

應該都幾唔錯 上次旅行聽咗一陣 好好聽

hifiman arya
hd800s

邊度旅行有得聽呢啲？

suavara
L5000
sr009

NY CAN JAM 不過要預啱時間先有得聽 我有個遠房親戚喺嗰邊做野 所以去過兩次

羡慕

今年唔知有無

唔知開一檔細booth要幾錢

嗰到全部都係米皇 我寧撚玩唔起 都有幾多係5000鎂以上

擺一檔要拉返幾多生意先回皮

土豪show off 又唔係話回唔回本既

focal clear試聽過係幾好 不過食調音拎來聽pop要成皮又買唔落手
可能個陣已經有porta pro拎來聽pop 對clear反而燒唔到

真係唔可以太早玩porta pro

amp/dac 呢？令大家唔解咗唔好意思

DAC有高階R2R Amp 有HPA4 其他要自己探索 日本VGP金賞嗰堆都唔錯 可以參考下

Austrian Audio Hi-X55 大家點睇？

focal clear professional 的話個調音得覺得唔偏
係monitor底得黎有音樂感
未試過focal clear，有機會比較下

好高分析，不過淡口，低頻有潛，但係無量同太快
同埋一家要上枱機/大力DAP先玩得好

要開多個20k or above 先公平

L5000同adx5000比已經屈機
仲有D8000pro貼邊位

另外susvara，1266同sr1a
三隻屈機end game耳機都係20k up

XLR線大家用邊隻？

good idea

interesting

大家有咩10-20k headphone想放入list?

大混戰ok 架啦
去度呢個價位嘅人都應該係啱聽先買而唔係睇budget 做人
例如有人其實啱聽adx5000 但係見到l5000喺20K up 個tier 就以為l5000 一定更好

009 應該要有掛

ZX300係咪唔夠做？

而家咁平？

二手 15 k左右 依家啲代理應該仲有少量20k 出頭嘅新貨到

任何價位都係啱聽先買

20k up既SQ，唔係10k級比得上
當然整體配搭都貴得多

音色清啲甜啲，厚啲薄啲呢啲好睇個人口味
我諗喺廠嘅角度應該用低音多去sell 器材比較多啲人受落，畢竟應該個個都中意多低音

個post去得咁快

最慘10k up唔係好多耳機都有得試

utopia，LCD4，GS3000，adx5000，he1000se

ps2000同D8000 pro睇你想放10k定20k up
009係怪獸級，放10k會cp值極高

比返少少尊嚴009
以前係30K up headphone 黎

因為成個po 都係porta pro
搞到我又買左隻
34.9USD 平定貴

不如我將呢d歸類為窮三代headphone仲好
唔用價位

前後計埋近廿日，差不多

平平地
歡迎加入Koss

我
完全版T1
但係有咩事要換Driver好難搵
電鍍層仲會甩

應該

完全版T1

咁應該要加Omega + T2先夠重視

老實同我講koss 比左幾多錢你做打手

比咗個新大陸我

e個位應該係比d上古怪獸停產耳機
R10，KK，L3000果類

應該香港都有得試聽邊隻無？
唔包推得好

1266 tc, l5k 呢啲無得試， 另外有啲收埋左例如007,adx5000
試靚野ect 同dma 會比較集中

我試過, 完全唔掂
就算係臺機都要搵部大力少少嘅機

adx5000有得試
L5000應該係show先會有

WBC 美森買 平靚正 標明係日本線

問題好多廠做低音都做到1999咁 唔係好多真係做到靚Sub Woofer嗰種又簡潔有力又清晰既低音

老實講我都係中意聽呢啲
但係推介啲無保養嘅野怕害左人

10k以上
去到呢個價位，己經唔可以用錢價，所以有下面呢類：

窮三代headphone:
。1266TC (open back, 平板)
。ADX5000 (open back)
。Arya (hifiman) (open back, 平板)
。Clear/ Clear professional (Focal) (open back)
。D8000/ D8000 pro (open back, 平板)
。Empyrean (open back, 平板)
。GS3000e (open back)
。HD800/ HD800s (open back)
。HE-1 (open back, 靜電)
。HE90 (open back, 靜電)
。he1000se (open back)
。K1000 (speaker)
。K812 (open back)
。L3000 (open back)
。L5000 (open back)
。LCD4 (open back, 平板)
。MDR-R10 (open back)
。Omega (+ T2) (open back, 靜電)
。ps2000 (open back)
。SR007Mk1 (open back, 靜電)
。SR009/ SR009s (open back, 靜電)
。SR1a (speaker, 鋁帶)
。suavara (open back, 平板)
。T1 90th (open back)
。T1 2nd (open back)
。Utoopia (open back)

=================================
一個cat個number of item 差唔多係為前咁多價位個總和

L3000, L5000打錯，正確係clsoed back
之後會改返
仲有冇其他想加？

hd820

超越人智類別

我果陣用過zx507, 100%唔夠
仲要hi x55係冇balanced 線

可以再分食source:
例如: ADX5000, K812, T1 2nd

中間
D8000? Utopia

同易玩?
例如: Empyrean, Clear Pro

咁好似新手friendly D

呢個就唔易分，唔同人會有唔同理解
例如Empyrean我會覺得難玩

emp 下限高，上限低

睇唔明

佢推porta pro就ok嘅

易玩，插player 都好聽，但係就算推好都係有啲焗

Dan哥嗰批平板

果然係有野漏
===========================================
10k以上
去到呢個價位，己經唔可以用錢價，所以有下面呢類：

窮三代headphone:
。1266TC (open back, 平板)
。ADX5000 (open back)
。Arya (hifiman) (open back, 平板)
。Clear/ Clear professional (Focal) (open back)
。D8000/ D8000 pro (open back, 平板)
。ETHER 2 (open back, 平板)
。ETHER C Flow (closed back, 平板)
。Empyrean (open back, 平板)
。GS3000e (open back)
。HD800/ HD800s (open back)
。HE-1 (open back, 靜電)
。HE90 (open back, 靜電)
。he1000se (open back)
。K1000 (speaker)
。K812 (open back)
。L3000 (closed back)
。L5000 (closed back)
。LCD4 (open back, 平板)
。MDR-R10 (open back)
。Omega (+ T2) (open back, 靜電)
。ps2000 (open back)
。SR007Mk1 (open back, 靜電)
。SR009/ SR009s (open back, 靜電)
。SR1a (speaker, 鋁帶)
。suavara (open back, 平板)
。T1 90th (open back)
。T1 2nd (open back)
。Utoopia (open back)

其實漏都正常
平時大家都唔點講佢啲平板
我都係聽緊又睇返份list先覺少咗

Fostex 個兩隻 同埋Sony z1r
不過呢3隻算易玩？ 應該唔洗窮3代

加住先
===========================================
10k以上
去到呢個價位，己經唔可以用錢價，所以有下面呢類：

窮三代headphone:
。1266TC (open back, 平板)
。ADX5000 (open back)
。Arya (hifiman) (open back, 平板)
。Clear/ Clear professional (Focal) (open back)
。D8000/ D8000 pro (open back, 平板)
。ETHER 2 (open back, 平板)
。ETHER C Flow (closed back, 平板)
。Empyrean (open back, 平板)
。GS3000e (open back)
。HD800/ HD800s (open back)
。HE-1 (open back, 靜電)
。HE90 (open back, 靜電)
。he1000se (open back)
。K1000 (speaker)
。K812 (open back)
。L3000 (closed back)
。L5000 (closed back)
。LCD4 (open back, 平板)
。MDR-R10 (open back)
。MDR-Z1R (closed back)
。Omega (+ T2) (open back, 靜電)
。ps2000 (open back)
。SR007Mk1 (open back, 靜電)
。SR009/ SR009s (open back, 靜電)
。SR1a (speaker, 鋁帶)
。suavara (open back, 平板)
。T1 90th (open back)
。T1 2nd (open back)
。TH900 mk2 (closed back)
。Utoopia (open back)

ATH-AWKT/f ATH-AWAS/f
Heddphone
AH-D9200
Focal Stellia
ZMF Auteur
Abyss Diana

加住先
Stellia有諗過好唔好加，因為佢好似唔洗窮三代，最多都係買埋focal部amp，同埋本身易推
D9200都係

===========================================
10k以上
去到呢個價位，己經唔可以用錢價，所以有下面呢類：

窮三代headphone:
。1266TC (open back, 平板)
。ADX5000 (open back)
。Arya (hifiman) (open back, 平板)
。Auteur (ZMF) (semi-opened)
。Clear/ Clear professional (Focal) (open back)
。D8000/ D8000 pro (open back, 平板)
。D9200 (closed back)
。Diana (Abyss) (open back, 平板)
。ETHER 2 (open back, 平板)
。ETHER C Flow (closed back, 平板)
。Empyrean (open back, 平板)
。GS3000e (open back)
。HD800/ HD800s (open back)
。HE-1 (open back, 靜電)
。HE90 (open back, 靜電)
。he1000se (open back)
。K1000 (speaker)
。K812 (open back)
。L3000 (closed back)
。L5000 (closed back)
。LCD4 (open back, 平板)
。MDR-R10 (open back)
。MDR-Z1R (closed back)
。Omega (+ T2) (open back, 靜電)
。ps2000 (open back)
。SR007Mk1 (open back, 靜電)
。SR009/ SR009s (open back, 靜電)
。SR1a (speaker, 鋁帶)
。Stellia (closed back)
。suavara (open back, 平板)
。T1 90th (semi-opened)
。T1 2nd (semi-opened)
。TH900 mk2 (closed back)
。Utoopia (open back)

早日都收到隻porta pro
一開聲已經幾舒服又輕身
唔知煲開啲聲又變成點

W11JPN
W2002

會end game

巴打們係唔係每人都有一隻porta pro旁身

Yup平平地可以買住Kph30i 或者ksc75

porta pro個聲會暗啲 如果鐘意聲通透啲可以入埋kph30 同ksc75

我無

得KPH30i 因為pp個頭帶戴到我頭痛

不過好聲係真好聲

Diana 既話V2 好過普通phi 同埋幾食source

Focal 官方話兩隻調音一樣 我聽都無乜分別 可以當做同一隻

係特別，不過唔會窮三代

但個炒價都幾高下...

慢慢用睇吓佢仲有咩料
自己用開7506/ IER-M7 一開機就追細節嚟聽
但porta pro係casual好多 暖得嚟又唔會好矇

大約10k左右唔難有
L3000先算掛

點解我搵唔到一萬左右...

台灣成日都有

請問邊個網？

Kph30i or Porta Pro>?

Kph30i or Porta Pro > all

DT250

唔該晒！

kph30iw 條線多咗個咪會唔會差好遠？

冇分別

上個月見打手兄入左對 ESW990H 之後，屎忽痕 嘅我又攞番我果對出嚟聽下，點知越聽越唔對路，以為之前煲得唔夠，跟住又再用枱機煲一輪，最後得出嘅聽感就係上一個 Post 出過。

鐵三角嘅中階耳機嚟講小弟都算聽得唔少，繼上次對 A900Z 之後，呢對係小弟第二次覺得唔係咁啱聽嘅耳機 (雖然呢對收左年幾兩年，但其實都無乜點聽) 。就係呢個時間，突然想起上一對，即算係呢對嘅日版，比 ESW990H 早賣街十個月左右嘅 ESW950。

雖然網上有啲討論區講呢兩對耳機所用嘅木材係一樣，但根據官網所指，ESW990H 用梧桐木製造
，而 ESW950 則稱用槭木(或叫楓木)造，但因為小弟完全唔識，所以無辦法知道呢兩種木材係咪一樣。

咁究竟呢兩對耳機係咪只係日/台版同國際版嘅分別？兩者嘅調音風格又係咪差唔多？就係咁小弟又博一博收左一對 ESW950 。答案就要等待一下再出，宜家出番幾張相頂住先...

易出好聲，難配合發揮到完美

呢d係窮三代特色

我理解唔一定隻牛貴就 窮三代
接source 如果普通source 垃圾聲
ok source 好聲
但一上到有質素source 即明隻耳機點解可以賣得咁貴
要玩好隻牛就要投資 dac amp player file 所以先窮三代

例如Sony MDR Z1R/ ATH ADX5000

而唔係窮三代就好似empyrean 夠夠地力既source 已經好聲
不過再上source比得好d，都唔會好大進步

其實平板振膜需要好長嘅時間去煲到夠彈性
聽講煲超過一年半嘅empyrean 已經完全進步到係另一回事

兩個方向都係會窮三代
一係本身已經要一闊三大, e.g. stax, SR1a
一係可玩性高，可以玩到窮三代, e.g. HD800

平板無得煲，平板振膜只係一張極薄既「紙」

但靜電都要煲
Stax出廠前會煲機

我只可以講，初20hrs 嘅empyrean，跟住煲 white/pink noise 100hrs, 32ohm@2W 同一setup

聽陳果「風再起時」嘅鼓聲已經震撼下潛好多

stax係老化測試

完全版t1係咩

點知唔係確認偏差或安慰劑效應？

你點得出愈煲愈好？點解要煲過年半先得？唔會有極限值？唔係煲100小時就得？

是否有可重複性？一致性？
有冇數據可測量出分別？

T1 90th

巴打們點睇Sivga Phoenix?
見z review吹到佢咁好有啲想試下

z reviews娛樂效果多，小心服用

轉會tidal cut spotify 個音質真係差幾遠下
不過冇左kolor

Westone成日特價，上年750美買左隻W80返來玩

唔可以齋睇單一review 睇埋其他先會知隻耳牛靚唔靚聲

btw Harmonicdyne Zeus應該唔錯 見Zeos DMS Headphone Show都讚

有冇人知usb dac駁mon usb，mon再駁底版back panel usb有冇影響

袋盒都有, 常用o既插住檯機, 電腦檯櫃, 少用o既櫃筒, 唔用o既床下底

冇影響：it works!
有影響：多個hub係中間，signal 唔乾淨
冇比較就冇影響

係lor, 多左層，條線又長左，係咪應該差左

雖然唔係同一樣野 但比你參考下
之前我mon aux out入電腦line in
如果我係mon usb拎電會勁大noise入電腦

結果出黎可以聽唔出分別，呢個可以做實驗試下
有好多因素影響

Order左巴打們介紹嘅koss原裝pad有冇需要換？

到手可以玩一陣先換 唔駛咁急換住
除非你覺得原裝pad戴得好唔舒服

屌佢老味usps 今日好奇問下buyandship 先知我隻ety 已經到咗bns 個倉....但usps 仲顯示緊transiting late....唔問既話都唔會知已經arrived
勸大家唔喺Amazon 買野既話 千奇唔好揀usps 運 寧願比多少少錢揀ups 永久blacklist usps

中過一次招，就係用USPS

補充下 Yaxi pad值得換既
舒服 換完d聲會變 唔係差咗 只係同original tuning有分別 唔同聽法
所以用原裝pad玩一排再upgrade yaxi pad就會知道分別喺邊 邊隻適合自己多d
除咗yaxi pad, 仲有grado pad換Kph30i （porta pro唔知換唔換到）同埋支那淘寶pad (古典巴話換咗舒服d 聲無變）
睇自己想要咩

用porta pro聽有離箱感

最好唔好啦

不過有無底噪都要睇mon 個hub做得好唔好

kph30i可以整grado pads 其他兩個我冇咩想改既地方

啲pad係唔係要amazon買？定係香港有鋪頭有得買？
Yaxi pad見amazon得返橙色或者齊曬所有色嘅package

yaxi嘅官網買好過，買夠數免運費，應該係

yes
三個工作天送到屋企

想問有冇師兄有portable cd player 推介?
呢隻好似幾靚仔 - amadana music cd player

要5對先免

原來其中2款耳機都用得著, order左5對黑色了

Technics SL-XP5

巴打有冇興趣放一對出黎
我都想換又唔想買咁多對

HD6XX終於到咗

HD6XX終於到

今日買埋ZEN DAC

一陣開嚟聽下

一日有兩對HD6xx到貨

真

用緊HD6XX+ZEN DAC+TIDAL
新手入門黎講真係好好J
上網見人話如果配隻高階d既AMP會令到個soundstage開揚D? 而家好似有d太親密

鼓勵你用多d，你耐d，煲開咗音場應該好d

我係Tidal + Tunebrowser
ZEN DAC個Truebass要長開先聽到低頻
個音場IEM真係畀唔到, 分析力都怕得住
唔怪得咁多人推薦做daily driver

講漏咗, 記得上ifi官網download返個driver, 唔係開唔到MQA

Windows 10設定audio format有得較高, 但ifi個driver都會根據我聽咩自動調整, 其實我應該長期format開最高定由得佢default等ZEN DAC自己自動調整就得?

唔好用windows去set format，最好就係用ASIO or WASAPI 去避開windows
你想玩resample 的話用player resample應該好過windows
利申：習慣唔resample，用返 source format

好，到時想點交收？

明白

咁都係keep返而家咁樣算

嘩屌好彩忍到手冇去買iDSD Signature啫，如果唔係就畀iFi剃眼眉仲得了？
但係，屌仲係BurrBrown

5W @32ohm
burrbrown其實ok啦

用Sony music player 會否好衰聲？

對Drop Panda到咗
PC用usb駁耳機完美解決無LDAC嘅煩惱
試聽咗一陣 終於搵返啲樂器聲 感覺立體晒

話時話Tidal仲做緊HK$4蚊4個月
即刻買嚟試機

未試過，唔清楚
可以同tunebrowser 比較下

好似幾方便

咁就可以用盡Panda個內置dac同amp
唔洗駁多舊野為咗射LDAC/aptx-hd

咁其實條USB線唔會好粗好硬咩?
如果你只係要ALL IN ONE嘅有線耳牛都OK嘅

kph30i amazon 買唔到？

i 同iw 應該冇分別，可以照買

主要係有份amp，唔洗擔心推力唔夠

google 個演算法推比我

所以先話係為咗AIO嘅有線牛耳
咁其實audeze都有兩隻價錢相近嘅...不過夾頭

冇貨 no ship HK?

當然無線最好
我個case係等緊market出啲啱洗嘅LDAC發射裝置
果啲山靈大陸機我麻麻地

山靈嗰部叫用得，但都係閪嘢嚟。

睇埋官網，有時有d色冇貨

其他search results 全部方kph30
得返PP
PP差多少？
PP rock bass?

冇

pp比Kph30i暖聲

同埋我覺得kph條頭帶舒服好多

金屬冇墊

我個frd有pp 佢話自己剪海棉包住就會好啲

連kph30iw都冇咩 好似得白色個隻可以送來香港
我覺得PP好聽過kph 不過有人會唔鍾意PP隻暗聲

link?
no search result ....

頭先去睇左 冇貨

官網有貨呀

冇墊都舒服，唔會壓住頭頂
係左右兩邊夾d，要撐返個幾星期

$29 ship cost...

反正都係，買埋其他

15K買咗張wagner alumedia litmited s
冇錢

有無巴打用緊hifiman HE1000se
試聽過覺得幾好聽

而家唔係最抵 等減價

利 我cyber Monday 150蚊港紙入 連埋運費都係180 抵玩到

已經成為koss fans 喺amazon 買其他嘢唔夠免運費都要搭多個the plug 耳塞 對佢有信心

Hihiman個朵臭臭地

咦，Amazon 嘅Koss kph30iw 白藍色冇咗貨，search 連show都冇show出嚟，kph30ik要25號先有貨，要買就落咗order先好，仲係免運費

半開放或者封閉有冇咩好選擇？

有冇人聽過呢個強國產耳筒HarmonicDyne Helios?

from headfi org

youtube

reddit

幾個post好似由

so

確認, amazon 頭先突然冇得賣, 再搵都搵唔到, 我o係自己"Buy Again" 撳都話唔知幾時有貨?

買Prota pro或者KSC75啦, 都係好o野o黎, 買晒都唔貴仲免運費

Philips L2 $499 見好多地方都賣呢個價, 有無伏

T5 3rd?
WP900, DT1770 pro?
T60RP?

Chifi聲係幾好 不過過唔到自己個關再買 最後一隻應該係依家隻IEM

Th500rp $1980扺唔抵屌

dap市場比Chifi搶太多份額

買

友誠8樓fb見到，不過又好似冇人討論過e隻野

幾年前試唔錯，不過比amp推好d

得sp1000 amp會唔會搞唔掂
冇枱amp

Zeus各方面都好過Helios 建議要買就買Zeus

可能推唔盡 會有改善空間

儘可能有枱機就用枱機

香港代理個網都係呢個價, 唔使急住買

曾福執笠開倉

執笠?!

平成$2000蚊

網店基本上無減過

想問下foobar set左asio播歌之後佢獨佔左dac既output，其他野用唔到dac出聲要reboot先正常返。我應該要點set先好?
dx3pro用緊原廠driver

可能係Windows 音效入面set咗獨佔mode，foobar播歌時候就會獨佔dx3 pro，其他野用唔到dx3 pro
如果係停播之後甚至熄埋foobar都仲係jam咗咁就係windows + driver bug
呢個時候唔洗reboot PC，炆咗dx3 pro usb再駁過就ok

我習慣係用player之前將windows default sound card轉做蟹仔，播完歌就轉返用dac，9成機會唔洗駁過USB

唔該巴打

曾福執笠 想買DAC既巴打可以去問下價 不過見佢地都係賣樂器同mix野多 DAC唔見出PO

佢地有邊部dac好

佢地唔係有賣adi-2 同mytek咩

仲有EVE speaker

睇網店得部demo
賣7980

adi2到香港喇

以前喺佢到買過adi-2啦

再買驚佢懷疑我拎去炒

ESW950 vs ESW990H

首先，呢兩對耳機雖然外表睇落差唔多，但對比過之後好肯定講係完全唔同嘅耳機，相差程度都幾大(當然係以我手上呢兩對計)。以下試聽主要用 Sony ZX300 配鐵三角原廠 4.4 升級線，歌曲以女聲為主。

ESW990H 人聲近且音場細，好似好刻意咁要您集中聆聽歌手嘅聲音，但解析度高得嚟又可以勉強將背景音樂分得開。聲音比較暖及暗，就算換左原廠升級線都唔係有太大改善，但聲音會比較順滑。另外，人聲明顯有萌化，尾音亦有少少殘響，鐘意嘅話就會覺得有毒。

ESW950 方面，人聲都算近，但音場頗為大，起碼大過 ESW990H 兩圈，且包圍感十足，閉起雙眼後很容易分辨出各種聲音位置，尤如聽緊 A900XLTD 等大耳罩，小耳罩都可以做到咁嘅音場真係唔簡單。

聲音方面有少少偏暖，但一啲都唔暗，雖然唔可以講話好陽光，但相比 ESW990H 三頻已經算係好平均。而女毒效果少之又少之下，換番黎嘅就係非常好嘅音響性，尤其是聽節奏快嘅歌會好容易 High 起嚟；值得留意嘅就係高音，ESW990H 嘅高音感覺上極都上唔到，好似俾野壓住咁，但 ESW950 則相反，係音源好嘅情況下高音可以上得好高，雖然唔係一望無際咁厲害，但小弟覺得已經算係鐵三角小耳罩中數一數二。

低音方面，兩對都係同一般新鐵聲一樣，點到即止加上一啲 Q 彈咁，千其唔好幻想可以做到好似 ESW11LTD 咁厚咁有力嘅低頻；當然如果想要多一啲低頻嘅話可以駁枱機或者用啲推力較大嘅播放器聽(或加便攜耳擴)。

比喻一下，ESW990H 似坐係您前面，個樣好冷靜好認真，同好想您淨係留意佢咁唱歌俾您聽；而 ESW950 則坐係後一個位，但用好開心好愉快嘅心情對住您唱，亦都唔介意您聽緊嘅時候望下背景等其他地方。

最後小弟再次強調，呢兩對外貌好似嘅耳機所出嘅聲音絕對係好大分別 (至少我手上呢兩對係)，其調音方向咁唔同估計係針對市場需要先會有咁大分別，所以唔可以話邊一對好過另一對，要睇您鐘意邊一種調音。雖然宜家玩鐵三角耳機嘅朋友已經少之又少，但小弟有時間都會寫下嘢俾其他朋友參考一下，多謝收睇。

Drop有Dekoni出嘅6XX線, 4.4頭
應該係用落佢本身套Signature ZEN CAN + DAC
本身有小小興趣但要成99美金
都係繼續用2.5線 + 4.4轉接頭算

同感
話唔延申又唔係，硬係去唔盡
ESW990H 的確係玩味道，而唔係全面

開頭以為巴打你打錯，睇返先知原來真係dekoni出

我一直唔知原來dekoni有出線

睇完想買950
不過依家冇錢兼冇位

一齊玩koss算啦打手巴

今年玩返多d portable同做埋d線佢
我d nano platinum eclipse散線終於到手

我都係琴晚收email見到
Discussion基本上都係講緊佢價錢
我就不了

用arya。聲係好好，覺得做工好似有問題。佢個設計係好以彈弓收緊夾住個頭，有時戴住耳機個頭左右會轉感覺到金屬磨刷的感覺 or 聲。用其他廠耳牛未試過咁

見到曾福有benchmark dac 3, 有冇巴打可以評價下

價錢啱就買黎試
benchmark d 野應該冇伏，因為佢都係用thx

up錯，佢部amp係thx
dac應該都冇伏

想問有咩耳機聽metal爽 用緊hd800 同埋 ananda 都係覺得差d野咁
grado 就得sr60e

曾福好多人

好似話得返d盒

係 乜都冇晒

有網媒報, 仲有好多kc old boys去

好多呀叔

grado hemp
加個L碼耳綿更爽

個個都想平買mytek/RME
應該唔聲唔聲一早比人買曬

禮拜日上去睇唔見有

因為星期6係第一日

有啲想試benchmark dac 3 hgc 不過冇錢

試啫，唔使關錢事㗎喎

me too
Adorama 客服因為usps問題間接送多咗對ety er2既iem 比我
遲d會有兩隻er2se

usps 遲左幾多

大約個半月 Usps 14/12 話transiting late 後就無再update status

持有黑磚
而家先買Z7M2會唔會太遲?
CLOSE 有咩其他差唔多價位推薦?

手提式入耳式玩家 N5005 + F11 pro
而家轉玩台式
平平哋玩Z7M2 + ifi zen 已經拍得住上面
仲要平一半唔止
講真純聽歌唔理便攜性頭戴式真係正嗰入耳式好多
話曬而家出街都嫌麻煩 用無線耳機就算

仲未計iem玩線玩到破產
耳牛多數唔洗搞條線

我講緊成套 而且我N5005早買原價八千幾買
之後加埋個player 14000左右 確實係一半

買headphone 唔會遲
porta pro 出咗幾十年而家仲係好聽
Z7M2以外 closed back: AH-D5200, Meze Audio 99, ESW950, DT1770 pro

Z7M2 夾 F11 pro, 對比zen dac會點？

F11 pro 唔係冇力推 係推唔好 聲音比悶焗 糊 低頻冇力

zen dac 聲音會明亮清晰番D 音場開闊啲

個人覺得同調音無關應該真係推唔好 雖然呢個耳機喺牛耳入面已經係超級易推

有冇人知香港邊度仲有hd800s現貨賣?
代理話停產

d大鋪應該仲有現貨

唔該哂ching。已經追唔到800，820又冇乜興趣唔想連800s都追唔到

係咪講緊75th版咋
800s最好賣點會停，停820都咪到佢啦

我都係咁話, senn記啲貴耳牛應該得返800S賣得出
820呢啲停左佢直頭不痛不癢

終極closed back ：ZMF Verite

儲緊錢買 又要食石頭

800s無人會搶你話頭版800就難搵

最大可能係無左德國產，如果出新旗艦，條生產線會被取代。

終極？唔係R10？

破產啦 唔好咁啦

唔考慮L5000?

純粹係大陸人打飛機炒起頭版800
聽過咪又係800
比人換晒單元都唔知
比我揀頭版平過後期都買後期
無咁易壞

平d仲有ap2000ti, 鐵三角木殼同stellia
雖然都係食石頭

講漏咗Aeon flow closed 2

Koss 教徒

koss 聲，隔到音會漏少少聲，音場有細過koss耳牛少少，大過我唯一耳塞鐵三角LS30, 細節唔差，聲音中性自然，人聲近，效率非常高，M6開1/4就夠

黑色唔使80蚊港紙，其他色118，當我koss打手呃晒都係8條嘢，每人去買個絕對冇老點

而家係想叫鐵三角回水

另外好舒服耳仔唔痛，可以爛完再買

The plug 聲音一貫koss 較聲，你如果鍾意koss ，絕唔會失望，有低音嘅呢個

可能下次開po可以改做koss撚

koss the plug模擬耳筒，似聽耳筒多過耳塞，一啲都唔焗聲，應該係半開放式，一樣覺得有聲喺耳塞外

鐵三角LS50香港買緊6舊水，我喺日本BIC Cam買380, 而家都係想回水，插iPod Touch 5都好好聽

隔到音又唔焗聲 搞到心郁郁

絕對買得過，幾粒鐘之後就知好嘢，黑色呃晒8條嘢，鐵三角LS50同IM50我都有，唯一嘅耳塞，香港賣599嘅，而家感覺被搵笨做咗傻仔

買個8條嘢koss the plug 好過啦，音場大一圈唔止，聲音非常自然中性，佢哋賣得599，koss 收得平囉

有冇人用過？

推Koss 耳筒實得，歐洲裝嵌，250鎂，睇樣幾靚

我對呢個興趣大d

有冇消息Sony Walkman 會出A系新入門機？

A100上年先出，應該冇咁快有新啦

自從早排入咗SR80e
唔想用返封閉式

好似兩年了？

Sorry, 2019對好似冇完過咁

係2020唔知做咗咩就過咗

原來"The Plug" 都有得改

我選擇唔mod，嚿膠係類似3M工業安全用嘅耳塞，捻扁啲塞入耳道就OK, 聲我覺得冇問題喎，有bass有彈力，高音暗啲，整體聲音係一貫koss嗰隻冇壓迫性，舒適順耳寬鬆柔和嘅聲，中性偏微暖，音場冇koss耳牛咁大但有，detail唔算好豐富但有，人聲貼耳，有音樂感

都係嗰句，如果覺得Koss pp/kph30i 啱聽，咁呢個耳塞都一定啱聽，睇埋價錢，我睇法係用DAP/portable DAC/AMP/老鼠尾駁Koss pp/kph30i/ksc75嘅用家，買埋佢，出街用

如果未加入koss 教嘅，買pp/kph30i 搭埋佢，絕對唔會錯

我都係去買Pentaconn嗰堆USB C線同埋觀望個iDSD Diablo好過

Diablo我都幾有興趣

隻diablo啲output都幾勁喎...推啲低阻平板夠曬火

希望佢個current 做得好d
否則都係好似推mysphare 3.0咁gg

隻porta pro岩岩到, 已經校到最闊, 換左yaxi pad, 但都有少少夾耳

搵個盒撐佢個幾星期就ok

搵個鞋盒或者直頭放佢上第二隻耳牛到撐開佢

呢兩日搵Kong HD-K1夾porta pro，效果幾滿意
有返d空氣感，sharp返d
bass少d，不過整體冇變差

唔怪得鬼佬咁中意porta p
因為根本無高頻
比airpod 更糊
不過因為無左高頻呢個處理得唔好就會吉耳嘅部分，中頻好渾圓，聲場自然，工整，唔會比高頻拆散個定位，所以pp 先可以用最低成本做出舒服，悅耳嘅聲音，個情況有啲似啲人吹原道退燒咁嘅概念。但係聽落真係差咁啲野，violin 變viola, cello 變double bass, 同埋中低好似有個位有啲唔自然嘅hum, 唔知mod 有冇得改善。

呢隻耳機讀書，做野聽就fit 晒，因為唔會比高頻分散左你注意力， 聽下lofi 咁潛力都好大，但係就唔好當佢係hifi 耳機。

睇黎用yaxi pad幫到你
我就夾amp搞掂

第報告

巴打講緊korg ha-k1

係，打錯字

打手巴講一講我先記得隻野封緊塵[sosa d]
今晚試下

我個部都封緊塵
咁啱諗起未咁樣試過，就攞嚟玩下

所以海膽巴可以試下用其他amp玩下

跟古典巴喺淘x買咗koss既耳機套換落kph39i
聲無咩點變 質地軟熟d 舒服咗少少

有啲興趣
本身最近都有諗緊買ifi zen can

但佢都唔平...希望佢大火數嚟控制力好嘅

有冇人有topping L30, 見d review 好好同taobao 幾底玩，但上外國forum 見到有人話會爆炸。燒埋對headphone

買zen dac穩陣d

Zen dac 算啦
有爆炸case都仲敢買 巴打睇來勇者來
支那野不了

隻ety終於到同我隻6xx有得fight 好suprised

中國牌子野 平既都無乜好野 QC太差

我有部A90 算係789升級版 但下次升級我都想換咗佢

戴返頭盔先 其實兩樣野好唔同好難直接比較
正確d黎講 ety既bass repond比起6xx快d 整體亦都detail d (可能係iem同headphone既先天分別)
雖然一個冷聲一個暖聲但我拎隻er2se黎聽既時侯 有種熟悉既感覺 唔會聽唔慣
從而得出有得fight既結論 但其實兩者仲距離既 例如soundstage (先天條件）, imaging

音樂感有得比

Finally

Fun巴好有米

要食草值得既

一件等如我全套
等包膠

rich
呢D大野，估唔到耳牛POST見到

邊有咁誇我都係機換機咁upgrade
第一感覺低頻好勁

呢部係bartok定係其他dac？

其實有出連AMP一體機D記都放咗部
唔算難見

呢部機雖然都係好貴，不過感覺係呢個牌子大眾化嘅第一步

之前E 記聽過
平衡，細膩
唔係啲膽機玩膽味果種聲
係真hiend 密度，動態，細節三方面都爆棚嘅器材
不過係咪聲場有啲縮

想問empyrean 夾 咩DAC/AMP 會好聲D? 15K以下BUDGET

轉咗yaxi pad啲聲底又大概變咗點
宜家聽porta pro用dap推都好好，但人聲係冇咁突出(不過都係用嚟聽jazz/ classical多)

Btw 想買埋kph30i 但聽巴打講差唔多聲

kph30i會薄聲d，高頻會出過porta pro（因為冇咁多bass所以出d，唔係高頻多咗）

HD6xx等咗個半月終於到
暫時睇到嘅缺點係好難分左右

巴打有冇發現個headband 寫左右個位應該有三個突點？

想問下ifi Zen Can推唔推得到HD800S?

係喎！！！

第一次用耳牛，少少地玩
Sennheiser HD 6XX Headphones
Massdrop x Grace Design Standard DAC
Drop O2 Headphone Amplifier
QED Performance Audio Cable

凸點呢樣唔係個個牌子有，其他牌子可能係用個外形令你分到左右
再差d就淨係寫左右

巴打set 野都齊全
聽感如何？

推到
我建議去試下先，之前試zen dac用player usb 供電夾HD800s會尖聲
zen can 就未試過

同SE535r比好太多
空間感好好多
低音量多好多，雖然我唔太重視
但比SE425就好似冇咁多細節
最緊要係唔會咁快耳痛

細節我諗煲下會有改試
可能之後就唔係耳痛而係夾頭
咁就要用個盒撐鬆佢，所以唔係冇方法解決

最初我入門都唔太注重低音
慢慢先發現低音係好重要同難做得好

試機碟

屌同IEM比真係有現場感

認同 佢太輕便 每次拎黎聽都會有種好輕鬆 好casual既感覺 可能係咁koss既耳機做咗降燒神器令人揾返聽歌既樂趣 而唔係玩器材

不過無耐好快又會燒返

已上飛機
星期三到
期待

唔洗咁期待 koss個3隻都係聽得舒服既類型來 你唔會聽到流哂馬尿咁
for casual咁聽歌 睇下youtube咁
你真係好執著細節 音場 定位 結像個啲koss唔會比到你
但係會聽得好開心
PP no1

今年都在有一兩隻headphone 想買

嗰陣第一次用hd58x
唔知條線點分正負極
亂鳩咁拮咗落去

大致都係咁，dcs既聲音有自家獨特性
音場唔覺縮或大
耳機同耳距離，錄音，混音先最影響音場
bartok有新功能加左自家crossfeed
聽講效果比同類要好

Bartok同DAVE既差距唔大，另外自帶amp都
不過Chord係耳機界太出名，你求奇搵個玩耳機既
用既dac都會高機會係DAVE/TT2/Hugo/mojo
DAVE更加係霸佔50k-100k，標配咁

係呀。

diminishing return得咁緊要？

講到dave 好似好抵咁

想喺到問個有啲離題嘅問題

想問下有冇巴打試過Rip Blu-Ray?
應該用咩軟件去Rip比較適合?
音質方面係咪會比CD/Hi-Res高?

放porta pro 99新嘅話有冇人要

見前面師兄講到退燒機嚟
有啲興趣試吓
肥花link?

點解要放棄佢

本身買黎體驗下，要hifi 嘅屋企有耳機靚過佢， 要輕鬆聽嘅有airpod/ 書架箱
放左佢至少有錢M 記加大 茶記轉凍飲

多數最盡hires, DTS有機會用lossy個隻，所以我通常用PCM track，最少會係loss less
我會用Audio muxer 去抽返個 PCM track做flac，可以用chapter黎分track

感謝

Bartok有得揀唔要HP AMP算係咁

我話Bartok同DAVE差唔多，係指同等級
我聽完Bartok係無升級感覺，更加無「嘩啦啦」

dCS對自家等級分類好明確
其實間間hiEnd廠都係
就算esoteric話粒DAC chip一樣
唔通K1會同k01，k03差唔多聲咩

要cp值高刀仔鋸大樹，仲有越級屌打
真係中國貨先出現
歐美日都係一分錢一分貨

想問係由邊一隻到Bartok係冇升級感?
Thanks

Koss PP 同30I 已收件
Sf勁快 前後四五日到

GME 買咗少少賺咗千幾蚊

未開盤之前65->135 CLS

koss呢隻真心正
9500淡而無味
呢隻就暖暖地聲 低音開party嗰種動感感覺
買條轉接線仲好過買嗰啲成千蚊嘅電競耳機

好認同 音樂感好好用黎聽the weekend不如幾爽

換YAXI pad更正

Chord DAVE

係唔係一換就要搣爛佢？

可以唔洗，不過要d心機

唔使，拆開咗之後搵個女人用嘅眉夾，慢慢喺牙仔夾開佢就得

利申： 全程徒手拆pad

如果覺得chord (hugo2/mojo) 太暖, bartok 算係咪比較冷

試緊
Koss pp 同kph30i
Koss pp 十幾年前買過斷咗線丟咗
30i 就第一次聽
兩隻都係Amazon 買 共511蚊免運費 用mox 仲有5% cash back 勁抵

由於pp以前有就冇多聽
30i聽咗幾首都唔錯
覺得好過pp因高頻在pp可算全滅

porta pro加個cheap膽amp會幾正

發現用koss 聽欅坂/桜坂幾好

pp都係直推個陣 或者夾返啲偏小小薄聲既dac先好聽 eg黑磚
厚聲機/曖聲機一聽落去高頻全滅之餘 個低頻又會過左火

我個人覺得kph30i聲音係比較均衡，換上YAXI pad, 成個樂器層次感相當好，配合任何器材都表現唔錯

KSC75就中高非常靚，通透清脆，而且係koss 嗰幾個耳筒中細節最多，換咗YAXI pad 低音會多少少收緊咗，由於聲音中性，我手上portable 器材中配合 ifi hip dac係最佳，ifi 較聲厚暖，啱啱好幫佢增加啲「味精」聽上去感覺音樂味更好

唔坐喺電腦檯，基本上就係用kph30i 或者 ksc75, 呢2個headphone 係真 audiophile headphone，唔好睇價錢，如果唔係追求極致境界，我相信大部份人只需要買是但一個，配合DAP或者portable dac/amp就可以好好聽歌，唔使買其他

仍然係強烈推薦換YAXI pad，唔止舒服，會大幅改善koss耳筒聲音，效果相當明顯嘅，唔使「腦補」都聽得出

就咁已經好好聽，有ifi zen dac/hip dac可以試試ksc75，唔錯㗎，聽Diana Krall嘅Jazz殺死人喎

去食早餐順便拎個koss the plug耳塞出去試試隔音能力，去咗茶記、超市同街市，由出門口開始用到返嚟，隔音幾好，開咗音樂基本上唔會點聽到外面聲音，漏聲情況我睇有冇人眼望望，唔覺，可以帶出街備用，有煩膠就塞住

巴打我有興趣， add tg ? @bearishbulk

中性比較合適

我覺得DAC低玩d，加amp果萬幾蚊買耳擴好過
另外加鐘會更好聲。

想問下有冇巴絲有e-onkyo教學

ok

e-onkyo 唔收外國信用咭...

上網睇唔係有得用R-Pay?
定都BAM埋

樂天 Pay 唔得可能係 VPN 問題...

樂天 Pay 我用mora係ok
唯獨係e-onkyo music唔得
一路話我日本境外 戶口都開唔到

佢 check 到您用 VPN 就唔得...

而家有乜途徑用到mora？之前用開WebMoney但係上年八月之後冇咗，齋用信用咭得唔得？

我之前用 Amazon pay ，上面個師兄用樂天 Pay...

再唔係用bitcash都得
缺點係佢係點數卡咁入錢, 固定咗個點數

係咪要用冷門嘅VPN先得

以我所知有啲 VPN server 係可以呃到...

突然想講, 其實sr-009真係幾L好聽

Drop 開賣 Koss Porta Pro X 同 KSC75X

雖然我唔知邊隻 VPN 得，但起碼果隻 VPN 駁左之後係睇唔到頁底果啲紅底白字...

講埋聽咩先

高頻唔會過多咩

等緊kph30i做特價…
幾時落返19.9usd…

聽sakanaction呢個樂隊 令你全程投入

用返browser extension bear tunnel 就ok啦

咁得意

睇完幾個外國po揀咗Foxy Proxy終於開到
客服幾nice肯幫你手動試到連到嘅IP先比你
終於可以買啲MQA PK下
雖則自己用Tidal同Hi-Res雙開唔係好聽到分別
未計啲自己搵嘅DSD
但犯賤想試下買嘅MQA會唔會又唔同

鐵三角相對比較入門的木耳機係咪已經要到wp900?

比較入門及未停產的話：
ESW950 (便攜式，日本稱已停產但台灣未)
ESW990H (便攜式)
EW9 (掛耳式)

W1000z應該都仲買到

kph 直接唔用耳罩聲有咩唔同？
yaxi係唔係減返少少低頻？

yaxi應該會減d低頻
我冇買過kph30i/ porta pro pad，所以答唔到

可能中了GRADO毒太深
今次批貨 (koss) 好似差了點
KOSS

推 做咩14個鐘冇人回post

此po 已被porta pro 騎劫
KOSS 打手暴力佔據

嚇到我2舊水放左pp
但係下位巴打好似幾中意

今日入咗二手A55
好好玩聲好好

成日講KOSS,
忍唔住又拎番隻KDE250出黎玩

A55+IM 50
正

靠你post 下靜電對沖返

Gme緊 耳機都要放埋一邊

gme太貴，我等坐緊amc

Koss 呢幾日都升好多

試過一次牛牛死機之後唔會再掂妖股

koss 好似冇乜力
一定係porta pro未賣得夠

小注玩下係幾刺激
AMC終於到家鄉

不過呢幾日個倉係無左好多隻porta pro

Amazon kph30i $19.99

聽緊覆

又減價

再買多幾對

買多對平均返

玩開大耳機。。IEM真係唔想用咁貴買

yaxi amazon 有冇單買？

yaxi pad PP可以用落kph30?

有隻陳年 hd650 , 有無 200 usd 左右dac + amp 一機過介紹

純粹連 imac 聽 apple music

ifi zen dac

如果想平平哋 主聽人聲 想音場寬鬆啲
akg k702呢個價位內係咪無對手？

仲可以試下x2 hr

鐵三角當年都出過靜電耳機...

個對都係駐極，未係靜電
同要夾energizer

我重以為係同一樣野但唔同名添...

所以唔好比個d「靜電」 iem 呃，全部都係駐極
發聲原理差唔多，不過聲就唔同

得kse1200/kse1500/SR003係真正靜電iem

同其他ath系列個聲有咩分別？

我都想知...
Sorry，唔記得講啲相係來自互聯網...

搵呢首歌改詞位巴打good taste

已買兩對

Koss 股價幾日內由4蚊升左上 5x蚊
俾d掌聲自己

#是連登的貼文發揮了作用

冇買

Gme夠我買隻hd800

琴日冇心機玩AMC，賺幾十蚊走咗
今日想入GME是否不智

Chings, 我用左幾年LCD3想上4z.值唔值？聽開pop , rock

pp打手全面進場

有feel 有feel

推

巴打有冇諗過其他牌子？

Kph30i/ KSC75呢

諗緊2揀1啲聲係咪又好唔同

KSC75應該大分別d

有無咩推介

Grado

如果次貸,應該壞到飛起
我買原版都壞
當屋企電唔好算了

畢直below 8k 有無咩順滑暖聲底既DAC推薦？

AMP用緊789同Topping A90

耳牛有Kph30i HD650 HD660S Argon Sundara 同 Harmonicdyne Zeus (似X2HR把聲)

都係想入返部靚dac 唔想由DAC到AMP全部都咁neutral 驚會唔襟聽

唔小心狗衝咗部2手789返嚟
有無巴打拎嚟駁drop部sdac balanced?
想試下玩平衡 性價比高唔高?

驚你買左覺無咩料到
不如考慮下新耳機

789需要有一部pre out 既DAC 如唔唔係會乾聲 有平衡就最好啦 無都差別唔大

耳牛多到無位擺

差唔多價位 外國有人話smsl su8？
唔想要中國牌子

有Schiit Modius Geshelli Jnog 都係唔錯既選擇

其實smsl都係強國牌子

我知所以我都唔係咁想要su8
暫時睇緊schiit modius 同 789 review

呢輪響到追PO 睇到呢張圖好有感

Stax has good bass

竟然冇KOSS

DENAFRIPS ARES II

buy cable for better sound 都算係unspeakable? 愈來愈多人新手入門第一時間就換咗條線先

中国牌子

想要返QC穩定啲既

俾人水 同真係聽到分別而買係兩件事

屌 諗住係輕輕力屈下佢
點知屈一下唔係中間斷反而係左右斷

外國少D玩線 無香港咁多打手吹奏

慘 諗住整個新headband比佢 定買多隻

用膠紙搞掂

換條線咩都升級
一喺話原廠垃圾

扎帶算啦

ZMF HEADPHONE 有無師兄玩
ZMF Atticus幾有興趣

門檻高，好難買黎試

真係幾靚

有冇師兄試過Audio Technica DAC100 + BHA100 組合？好似出咗冇耐唔見有太多評測。

擴好似幾受落，DAC就無人買咁

部DAC得RCA output係死症明明個擴有齊4.4 XLR output

因為部dac冇乜吸引地方

我對部擴幾有興趣 <9k有齊4.4 + XLR + 兩邊6.3。睇spec推力都好勁

仲要係膽石amp

*枱amp計推力其實唔大，中規中矩

部dac擺明係hea出
同Amp比細部又冇xlr out，一啲都唔似一套西裝機咁

有 xlr 賣七千應該大把市場

有心出嘅咪可以同adi2打對台
佢哋擺曬啲心機落amp度

咁本身出開耳機/mic，無咩專長出DAC。
stax出dac都係搵外包

玩木要煩保養

想買隻音場大但樂器條線實淨嘅closed back耳牛係咪z1r同T5 gen3比較好？

隻z1r插索6萬好正，如果插其他dac amp係咪會差好遠？

T5 gen3我有信心d
HD820音場就一定大，好唔好聽就自己試下
z1r好似用p750u 有奇效，一套都唔洗6萬
focal stellia都唔錯

如果打算用adi-2個6.3推z1r係咪諗多咗

呢個唔識

唔會差得去邊掛
點都好過ZH1ES

不過真係淨試ZH1ES+Z1R
可能變左佢有偏見
評價又唔差

買咗幾耐？

Focal 出咗隻新既closed back 應該唔錯 可以試埋

我諗會低頻暴走Z1R舊單元太大建議上擴

有冇巴打試過zmf verite closed?
屋企幾隻都open back,凌晨係書房聽歌漏音漏到屋企人知我聽咩歌
有興趣入返隻closed back

zmf 冇代理，冇得試
巴打用邊隻headphone漏到咁?

Final D8000

另外我想問吓啲塵點樣抹走？

headband 塵我用除塵紙抹

手工木耳牛 聽過係好耳既 但保障好麻煩 係end game closed back 之一 個人覺得比Z1r好聽好多 自然平衡得嚟又多細節位 做到planar既速度

我都儲緊錢買呢隻 要食樹皮

HD600 依家係咪得番新版買？

係

HD58X 同HD6XX
應該點選好

beyer DT 250 對比koss kph30i
用嚟聽實況 DT明顯容易定位到佢個人扁喺支咪左邊定右邊
聽得出佢房間嘅回音

kph30i 低頻會中和咗少少方向感
令到佢聽節奏嘅音樂聲音更加飽滿
有得有失

kph30i有d情況又會比你聽到d聲好似係遠處嚟咁，幾得意

聽aac版grammy 有種想跟着節奏躍動嘅感覺
聽歐美歌特別好聽

on ear特色？

maybe
同open back headphone唔同
可能on ear 會令自已唔記得戴住，然後突然有d聲傳嚟

daily drive真係ksc75 the best
又輕 聲又通透 戴咗好耐都唔會唔舒服

睇怕以後啲人入嚟先推koss三隻再諗其他貴價嘢

我係公司粗用PP都正
可惜隻KDE250插電話真係太差
戴得好真係得入耳部分感覺到

dac + amp 一體過黎?

多謝先

唔係啦，太早退燒唔係好事

或者係發燒嘅開始呢

yes, 一體黎
金聲、英京有得試

外國jj, 睇完想問 balance 同 unbalance 既分別, 如果blance 4.4 同 6.3 要買 4.4 轉頭

睇來之後耳牛po又會多左人開箱

依度唔係幾時都多開箱咩
睇係koss定stax之類啫

等睇HE1開箱

依款又真係想睇開箱

巴打而家點夾HD650?

balance 同 unbalance 既分別係headphone/ iem主要係balance phone out推力大d，大幾多就因機而異。有d人話balance 同 unbalance唔同聲，呢個都係因機而異
balance lineout 比 RCA少d noise

unbalance 線唔可以轉balance, balance 線轉 unbalance 就OK

所以如果巴打想用balance phone out 就要幫HD650買條 4.4 或者 XLR 線先

imac - > 呢個 dac -> hd650

咁應該點玩

聽 apple music , 線少 loseless

好少 loseless *

咪就係imac>usb in Zen Dac>HD650
然後睇你隻耳牛咩頭 3.5就買個3.5轉6.3轉插/ 搵人改頭
冇4.4線就拎去搵人改頭 650見佢用mono頭(耳機兩邊入線) 應該拎去改4.4/XLR頭都冇問題

同埋zen dac用 6.3 都夠推HD650
有多d budget就建議買埋佢個火牛

BTW, 巴打而家即係imac直出緊HD650?

6 7 年以前有個 $600usd 既 destop dac + amp , 唔記得牌子, 搬屋果時比老婆掉咗, 隻 650 都封印左 5 6 年

我就係問緊應該邊個頭, 我隻係本身 6.3, 咁直插就 unbalance, 想知值唔值得改 4.4 頭用 balance

我覺得唔洗而家諗用balance/single end

如果你係決定用zen dac，6.3 single end high gain 夠推，所以balance唔係必需
其次zen dac 4.4 phone out又唔係大力好多，如果覺得唔夠力就加部zen can 好過，但咁樣分兩部機唔係你目標，同埋zen dac + zen can 個價錢仲有其他選擇，例如soekris dac1101（又係冇balance）

所以而家最重要係試下zen dac啱唔啱聽先

好, 試下先, 純粹想攞返隻 650 出黎玩下, 唔放咁多錢落去了 , 一部過算

根本好足夠
初心係音樂
唔係器材

正常來講兩個頭會一樣聲
不過有啲人話balance 音場又好咗 咩分離度高咗
我冇試過不停換線ab 答你唔到
可能關條線事多過關咩頭事

借個位我朋友退燒，全套耳機系統出清

入門絕對夠玩

Rudistor NX-03 Class A 耳擴
行貨Sennheiser HD600
行貨有單 Beyerdynamic DT990 250 ohm

4000

耳機耳擴一套 Sennheiser HD600 Beyerdynamic DT990 Rudistor NX-03

po頭可以加埋呢句, 幾重要嘅concept黎

上一版HD600

愛爾蘭做

不過你條carousell link寫4500

谷友4k,旋轉預人講價

hd600 單唔單賣

朋友托出全套（暫時）

想問有冇人知二手冇保A4BL可以放到幾錢？想upgrade套system

SH

點解

google 咗下，最近成交好似$1700
除非唔鐘意個聲、要錢或者冇位擺，留多部機冇壞
留黎組個sub system 又得，upgrade之後用黎對比/轉下口味又得

用緊r70x
好想換ba100整套西裝

bha100

識貨，我第一隻耳牛就係e個版本既600

Rudistor當年賣成萬蚊好貴既耳擴
另外SOLO同萊曼都好出名
當時仲係教主獨大ER4，SF3係最多人玩既耳塞
HD800係天價垃圾比人屌650都不如

Thx 師兄，其實以～3k價位A4BL真係冇乜嘢好投訴

hd800咁多年黎都係咁吉耳，但係依家啲人好似接受hd800程度高左， 可能係耳放多左選擇令800易玩左可能係800s 出左之後先諗返自己心目中想要嘅800 調音都唔係咁完美亦可能啲人已經接受左800 只適合古典

真，以前覺得hd600難玩，而家識多d唔同amp又唔係真係咁難

簡體將就下

羊毛版600
amp其實好影響隻耳機表現
800出時多數amp都design for 600/650
同樣而家800s都唔難玩

我個隻唔係羊毛，下一版嚟，金屬網
海膽巴個隻應該先係羊毛

懷念以前買600就叫做一步到位嘅日子

同期有K701同DT880
就諗起R10同KK係89年產品但壓倒性實力
不過以前玩耳機簡單得多

2012年，我儲成年錢先買到HD600
旗艦

而家2股GME都買唔到

我反而覺得以前唔係簡單d，而係多限制d
特別係d機大部，出街電又少

而家係玩法多變咗，簡單到player推HD600都唔會冇聲

另一個角度睇，可能只係將 portable CDP 變做player而己，其實冇分別

而家啲耳機密度，細節，動態一代好過一代
但係音色就做唔返以前水平
還原到錄音還原唔到音樂
所以我就一係用新嘅音源前端夾老嘅耳機
一係用新耳機夾膽機，老音源CDP玩

現金貶值，資產買唔起
90 後00後慘過食屎

準備儲錢入amp同旗艦牛 希望巴打開多啲箱比我葡萄下

80後叔叔here

呢個po 究竟有無00 後

近00後計唔計

識身邊既人個個都玩入耳 無人同我吹耳牛

我就冇fd head fi野咁滯
平時吹head fi嗰班fd都係以前連登識嘅

hi

hi
real 咩唔太信
你好似係連登資深會員黎

中學開始上連登

din

參考下...
RudiStor NX03: 六千元内最好听,相对最全面的耳放

謝謝，當年head-fi 相對經濟實用，我朋友都係試玩head-fi, 最後都係喇叭既世界.....

尋日係衣櫃出土了對akg k142 hd

本身聲好蒙
用落Sony 啲walkman取然出到好聲
In Sony we trust

大一開始上高登

老矣

中學戴PP
依家都係戴PP

真老化

深不可測的衣櫃

akg k702得返大陸水貨
十五十六訂唔訂好

koss三寶

我試下幫你問

K712 pro 吧

好多都冇哂made in Austria

幫到說幫，問兩句姐

唔該清

打手巴揸咗幾多貨我皮幾野貨仔咋
頂住

a1000z 我戴一個鍾唔夠已經覺得壓耳

升左咁耐真係無take 過profit?

手機用4pin 3.5mm
轉綠紅3.5插電腦 個mic一定唔夠力推
+30dB都超級細聲
一定要用廿蚊的USB audio先正常收音

聽唔聽哂2場係唯一問題

接觸不良？

冇，上星期想買個時唔比買，結果260高追
好在琴晚溝淡到，但仲未返到家鄉
入得場都預total loss,冇大注咁玩所以承受到

巨人應該正過甲鐵城啦

2套都無睇

唔知 但用2pin 單聲道好大聲

鐵三角全部都要換Pad 聲算中上 但真係帶唔耐

巴打要試下W5000

有機會試下 而家出去都唔知試唔試到

打手兄有機會都要試下 AWKT...

要試SR009, SR009s先

今日床下底又有最新出土

你係試咗未買啫

有冇包膠
有興趣

早排卡佬sell買左w5k

未以買為前題認真試過

感覺如何？

要配返隻牛先

th900 個pad 用左兩年幾爛爛地
香港有冇門市買返或者upgrade既野可以介紹下？

問咗，香港代理手上無存貨K712都無

我第一部擴, 自激噪底

買Dekoni

Yaxi隻皮嘅都ok, 絨布同皮混搭嘅就唔好了

門市就應該可問代理有冇得賣

有iematch唔怕

啲聲有咩特別
btw 啲底噪有冇機會關部dac 嘅line out事, 定係關電源事

前排放左部 HA20...

哩部應該麻麻,
如果唔係我唔會放到落床下底

綫路事，換op amp 都無用

有冇人肯收留我對Meze 99 Noir

講開Meze, Meze 99而家好似又做緊送銀線

今日wfh 一邊用kph30i
有電話嚟有mic用好爽

首先衛生問題先，舊布pad一定好多塵蟎同死皮
個pad唔彈又影響佩戴同聲

知唔知hd600耳綿邊度買好
原裝

thomann 有冇？
Amazon一定有

yaxi

依啲要買咗原版再買副廠先知邊種好

年經

就快日經

YOU SH?

白卡佬

still SH
at least to next Monday

ALL IN?

冇啦，都係1隻sr009嘅錢
冇咗大半隻

拎閒錢黎玩先坐得定
有fd拎咗幾皮野黎玩 已經頂唔順走人

我細本sh緊

要其他地方賺返黎cover返又唔係冇可能嘅，只要唔玩margin

DMA無咩

終於見到女王...

GOod?

新買，有排煲...

之前都想買埋，聲同ESW9??有咩唔同？

煲緊煲緊，唔好急，等唔切請上網搵 review...

想知道ew9點樣係女毒，初燒頭2隻機，到呢家都唔覺得女毒

新手想入隻smsl su8玩.
但google過香港同drop都無貨.
係咪得返淘寶呢個選擇？
淘寶DAC有咩野要留意？

su8 換input會有好奇怪既 bug 同埋聲音都唔係靚 建議睇清楚先好買

同埋中國牌子中國做 又唔係咩高質野 緊係得淘佬有得賣啦

淘dac問清楚電壓 有得配英式三腳就配

可唔可以講多少少個bug係咩情況出現, 效果係點?

詳情睇呢到

都幾多review話schiit隻純dac modius性價比高
199鎂made in usa我都等緊2月19號果批返貨

仲有zen dac又得

最後逃生門呀巴打
一跌穿70即刻直插㗎啦

我睇直接美國訂要食運費好甘 原來香港ECT有返貨？ 諗住試下Modius 同BF2

ECT個網好似淨係得啲貴model
我打算集運咋 部野本身輕 計體積都頂多幾十蚊港紙運費

睇中BF2 真係又試唔到 運費又費 可能直接買UD505算

另外想買部VU喺DAC出位置 但又搵唔到邊部靚 手工差就唔考慮DIY了

屎牌其實都多人識 盲狙唔啱都易放吧

重點係佢運費要千幾港紙 價位唔啱

外國集運返嚟咪唔洗

一早當total loss, 未驚過
SH

buyandship平好多啦

又開kph30i團，買唔到$KOSS都可以買佢

US$20係咩玩法, 仲平過買HD6XX耳罩

BUY and HOLD

邊度有得買hd6xx 耳罩

ifi zen dac 係咪夠玩?

又想買嘢

買
全新都係999 不過你買得zen dac 應該都要買埋ipower x

Drop有
或者另外搵HD600嗰啲都應該得

明明輸咗錢但好想買喇叭
點算好

樓豬豬咗幾多
我豬咗15k
買到對靚喇叭

19@$182.39

正規既黑雞線最安全最正唔會搞衰聲，正常發揮

PP同KPH30I都係箍住同一個盒撐大佢
PP已經冇乜夾耳feel, 但KPH30I仲係會夾耳

唔整條iFi Mercury/Gemini試下？

老麥耳擴

2,500 美金
即係大概luxman p750u個價位

我同你相反，kph30i好快唔夾

冇跟開老麥 headphone amp，往績如何？

樣都值2萬

要睇下部機對電流敏唔敏感...

另外玩線既人好多都過份誇大其詞，好黑人憎
無論玩speaker定耳塞都係咁

諗住買邊條電源同 USB 線？

Me too
帶kph30i 9:1 pp

唔好睇錢

之前睇過以下USB線 review，或者可以參考下：

PP我覺得純粹係海綿密度比較高
減少左啲高音 相對低音比較重
聽聽下PP會覺得kph30i 淡微咗好多

同埋完全唔隔音
辦公室用隔離嗰個一定聽到

用緊ADL formula 2
冇留意線材, 果陣係耳機鋪同店員講想要條有聲既USB線佢比左呢款我

有聲嘅 USB 線...
BTW ，聽完自己收貨就 OK...

最簡單買有usb org 認證high speed 嘅線，即係USB-Fi logo印住嘅，我推薦瑞典Supra，made in 瑞典，HiFi我都係用佢，唔算貴

留意最左手邊logo, usb org認證咗先用得，係咪好聲唔知，但一定係合格高速usb 2.0 cable

usb fi

攞兩隻手撳住出聲位置 聽外側
漏音程度 shp9500>kph30i>=pp(兩者差距好少）

shp9500三者對比來講似清水
kph30i 似apple耳機偏歐美低音風格
（咁當然呢一隻嘢好明顯好聲過 五千幾蚊嗰隻溢價溢到仆街嘅Apple藍牙耳機)心諗呢個價錢 比多一兩千蚊買隻T1
PP 似beats重低音多到毆 開始有少少混聲 主要係高音超高音方面 明顯比以上兩者有削減過

睇你鍾意啦
PP有個袋仔送 可以屈埋收納方便
kph30i自帶咪 冇記錯新嗰啲商用PC都係得一個4pin 3.5mm 唔使用轉接線都用到耳機同收音咪功能

基本上
市面上有九成產品都冇呢一個logo

好多所謂「hi end」usb 線冇cert嘅，商家聯同一幫KOL但宣稱如何「好聲」，賣到超貴，你信咪去買，supra 5舊水唔使搞掂

所以我推薦supra，一定係合格嘅線，usb org cert到佢15M內嘅

唔準確 尤其是低頻
不過都可以對比參考吓

去深水埗鴨記聯興電業有售

DMA都見過，自己格價，正路1M~2M 500蚊內，記得講價，亦可以睇吓Amazon 有冇賣得平啲

細火
我覺得自己今年會買幾多headphone 咁

Supra 果條之前我差啲買左，竟然俾錢果時先話無貨...

早幾日去過聯興，賣緊480

記住呢個牌子先

唔需要，Supra呢條非常好，用緊十幾萬HiFi都係用佢接入CD機嘅DAC，以音響嚟講，投入資源係喇叭>=擴音機>音源>>線材>>>>數碼訊號線>>>>其他周邊

要有聾嘅都聽到分別，就要幾何級數嘅錢投入喇叭同擴音機，量化嘅話100蚊投入會得到6~70蚊效果，投去數碼訊號線隨時係100投入得到5毫子效果，仲唔知係改善定改變，慳番佢以後升級

玩耳筒應該相同

順其自然啦

根據usb官方制定機構，非會員認證usb cable 3500美金，根本好多「hi end」嘅usb 線製造商唔係usb org會員，又或者唔捨得3500美金或者條線唔合格，寧願搵KOL吹做marketing，賣你一萬幾千，係咪佢宣稱「好好聲」「大幅改善效果」？唔知道

用過依條,反而多左D聽得見NOISE

認同數碼線堅呃錢
玩電玩專線/插蘇座/插頭/電處好過

究竟係咩耳機，好好奇
好聽過adx5000?
btw,對l5000無咩感覺

Koss Kph30i 冇得頂

Cayin HA-300 邊頭有demo?

要平又簡單可試下ifi Zen dac, hip dac
多d budget又可以買下schiit, ifi, jds lab等等套裝，或者a4bl, burson play, soekris dac1101等等

買曬三寶都唔過千

唔知
我估dma,熊仔？

thx巴打 研究下先
btw試嘢係咪都係熊仔好

thz
另外問有咩DAC夾呢

呢對賣點係咪直推！？

試下zeos mod

您想買邊款座？
淘寶貨嘅話直接淘寶買會平好多...

賣點係cheap and good, 冇得輸

家有三寶，幸福滿意

直推又得, 落擴又得, 賣點係平,靚,正又舒服

搵部十幾年年前o既 12AU7 用MOSFET 冇運放o既Class A膽擴, 換o左支JJ膽上去推Koss kph30i, 音場闊大, 膽機獨有o既人聲味道, 好正

koss夾膽係幾正
d聲生動d

用高阻setting 推係靚聲啲
比啲力大大力都受到

thanks

香港買akg k240 mkii 幾錢左右？
幫人問

前年望過好似2-3百
不過重點係香港都唔知邊度有貨
akg headphone成日好似係香港消失咗咁
垃圾tomlee

其實AKG係香港仲有冇代理

Made in Austria 變咗mic

一路都好想試下K812 但周圍都唔見有

轉去支持austrian audio其實係咪先係正確嘅做法

嘩會唔會係咁啊
完全係清倉咁清
我記得原價唔係貴包耳式好多咋喎

austrian audio上個月月底facebook出左條片話coming soon

有新野出？

感覺on ear唔係好受歡迎
hi-x55應該好賣d

應該係睇個重心同埋個重量夠唔夠？

但去到而家都未有新消息

On Ear 其實已有hd25哩啲強勁monitor
同埋一眾grado

佢個base 係鐵個耳機座係膠
我放偏重既focal都唔覺有問題

個樣似係新mic 同open back 耳機

成個2021而家先開始，應該冇咁快出新野掛

但佢咩定位先如果佢又係開放式所謂工作室用可能唔係太吸引
好多人期待hi fi向

就算hifi向我估都係偏舊AKG聲，呢個就見仁見智

Akg 有兩隻聲
一隻源於k501 再601再702
一隻701厚聲再612再712

如果冇記錯好似係咁上下

K240齋人聲都都迷死人

K240係幾得意

你仲有Mysphere呢個選擇嘅，你俾得起錢嘅話

有新post未

[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(27)

差d又爆先記得開

2

1